# Основы git

команда git clone по умолчанию забирает все версии всех файлов за всю историю проекта

## Запись изменений в репозиторий

каждый файл может быть в одном из двух состояний: отслеживаемый и неотслеживаемый

отредактированный файл Гит рассматривается как измененный, т.к. его состояние отличвается от 
последнего зафиксированного, затем мы индексируем эти измененные файлы *(делаем git add)*,
фиксируем все изменения *(git commit)* и цикл повторяется

## Проверка состояния файлов

основной инструмент git status

## Индексация измененных файлов
соответсвенно индексацию мы делаем через команду git add
git индексирует файл в том состоянии, в котором он пребывал на момент выполнения команды git add

git status -s (или --short) - позволяет укоротить результат исходной команды для вывода на консоль
обозначения:
- ?? - новый, не добавленный для ослеживания файл
- А - новые файлы, добавленные в область предварительной подготовки
- M - модифицированный файл
- R - переименова

## Просмотр изменений
git diff - сравнивает содержимое в рабочей папке и в области индексирования (список изменний, что внесли, но не 
проиндексировали)

git diff --staged - сравнивает индексированные изменения с содержимым последней зафиксированной версии

если при в команду git commit передать -a то можно избежать этапа индексирования (будет выполнено автоматическое
индексирование)

## Удаление файлов
чтобы удалить файл из гита:
- его надо удалить из числа отслеживаемых
- зафиксировать данное изменение (git add/commit)
git rm - делает выше описанное + удаляет указанный файл из рабочей папки
git rm --cashed - делает выше описанное, но не удаляет файл

## Просмотр истории версий
git log

по умолчанию команда git log выводит в обратном хронологическом порядке список сохраненных в данный
репозиторий версий

параметр -p показывает разницу, внесенную каждым коммитом, а доп параметр -2 ограничивает выводимый результа
последними двумя записями

## Отмена изменений
необходимость отмены чаще всего возникает в ситуации, когда мы:
- забыли в включить в коммит какие то файлы
- написали кривое сообщение 

команда git commit --amend - берет область индексирования и включает в коммит всю обнаруженную там информацию

## Отмена индексирования
Для отмены индексирования файла следует воспользоваться командой git reset HEAD <file name>

## Отмена внесенных в файл изменений
сделали изменения, но хотим их все откатить

git checkout -- <file>
(например создали новый файл, добавили его для отслеживания (то есть git add), сделали в нем изменения, но
поняли, что они нам не нужны, тогда при вызове команды сверху, все что было сделано и не заиндексировано,
канет в лепту, откатка всего непроиндексированного)

## Удаленные репозитории
версии проекта, хранимые в интернете или где-то в сети

### Отображение удаленных репозиториев
git remote
git remote -v

### Добавление удаленных репозиториев
для добавления команда - git remote add <место для алиаса, например origin> <url>

### Извлечение данных из удаленного репозитория
get fetch - связывается с удаленным репозиторием и извлекает оттуда все пока отсутствующие у вас данные,
она не выполняет автотическое слияние с ветками, с которыми мы работаем на данный момент

git pull - извлекает информацию из удаленой ветки и делает слияние с текущей веткой

## Псевдонимы в git
можно как в unix создавать псевдонимы для команд гита
git config --global alias.<alias name> <command (without git)>

henlo from sub rebase boooy

another henlo from subb rebase

and another one
 